Для выполнения данного задание потребуется знание: <br />

- основной синтаксис, декларирование переменных, циклы, ветввление  <br />

- строковый, символный и численные типы, их методы и операторы  <br />

- использование assertions junit5  <br />


Предлагаю следующее задание:

1)в main scope- предсоздан файл
Calculator.kts, содержащий сигнатуру функции
 calculate, принимающая строку-выражение, и возврвщающая результат - число с плавоющей точкой
 
 Задание: реализовать функции, вычисляющую арифметическое выражение, содержащее:
 - цифры <br />
 
 - +-x/ - арифметические операторы(соблюдаем приоритет операций, поддерживаем унарный минус) <br />
 
 - () -скобки, если скобки не согласованы - бросаем исключения <br />
 
 - ., - знаки десятичной части - ОПЦИОНАЛЬНО, достатоно поддерживать целые числа в выражениях <br />
 
 - обрабатывем всякие искючительные ситуации<br />
 
 Рекомендую использовать алгоритм ОПН:
 https://habr.com/ru/post/100869/ <br />
 https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%9E%D0%B1%D1%80%D0%B0%D1%82%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D1%81%D0%BA%D0%B0%D1%8F_%D0%B7%D0%B0%D0%BF%D0%B8%D1%81%D1%8C <br />
 
 в этом случае потребуется воспользоваться структурой данных stack,
 про которую можно прочитать:
 https://javarush.ru/groups/posts/2321-strukturih-dannihkh--stek-i-ocheredjh
 
 2) в test scope в классе CalculatorTest предлагаю написать тесты, 
 проверяющие корректность вашей функции
 